【香港本土保衛戰】死1600個外國士兵 導演自資100萬拍片提醒香港人

Trailer:

十二月二十五日，除了是聖誕節外，亦曾是香港一段黑暗日子的開端。一九四一年的這天，港督楊慕琦向日軍投降，香港淪陷，開始了三年零八個月的黑暗時期。在淪陷前，駐港英軍連同一眾士兵曾奮力抗戰十八日，是為香港保衛戰。這段歷史，連香港人也未必很熟悉，但美國導演Craig McCourry卻以此為背景，自資近百萬拍了一套獨立電影《Christmas at the Royal Hotel》。

電影監製麥欣恩指，電影主角是一名在港參與抗戰的加拿大士兵，電影以戰爭下的小人物故事為主線，側面描寫這場保衛香港的戰爭。她說，西方關於二戰的電影，大多都是圍繞歐洲戰線，鮮有把焦點放在香港。曾拍過數套獨立紀錄片的美國導演Craig McCourry在香港住過，覺得在香港也有空間拍一套關於二戰題材的電影，一次聖誕節期間想起這段歷史，就燃點起拍攝這部電影的念頭。

香港保衛戰期間，英軍、印裔英兵、加拿大兵及華籍英兵均有份參戰保衛香港，苦戰十八日後戰敗，超過1,600名守軍陣亡。麥欣恩說，香港人應該要記得這場戰爭，「當時唔只係英兵，亦有其他軍人嘅參與，譬如加拿大、印度，呢啲都係我哋曾經遺忘，曾經參與保衛香港嘅呢群軍人對香港嘅付出。唔同種族嘅人都曾經保護過香港，我有時覺得香港人都忽略咗呢點。」

麥欣恩指，電影以低成本製作，由導演自資近百萬拍攝。資金太少，因此很多特技也無法做得精細。電影以英文為主要語言，麥欣恩說，希望在西方市場會較易接受，但也希望本地觀眾能夠留意，未來亦會進一步聯絡戲院舉辦放映會。

撰文：鄭靖而
攝影：胡智堅

幾時上畫

Child登人才只適用於網上獻策

人地加拿大每年都仲紀念緊，香港學校冇教電視台無講，

支持下

不過睇Trailer 應該無乜火併場面

$$$

連登仔課金

之前去加拿大旅行買左個加拿大出既講記念香港保衛戰既銀幣

相反港共政府就要消滅歷史

國殤

其實如果個導演搵我,

我真係唔介意借錢比佢地拍返一、兩場交戰既場面, 真實D嘛 ~

不過佢地似乎已拍完....

我都有買

其實香港都有得賣

做得統治者 守衛香港係基本啦

97後無傳媒會講重光紀念日

依段歷史一定要記住 , 如果唔係遲 d 支共又話當年靠佢地先守住香港

如果只有加軍,

而無洪棨釗下士事蹟, 我會感到有點失望

記得拍埋隻狗救人

香港貴成300蚊
我順便去開咪買埋

100萬點拍戰爭片

拍記錄片就差唔多

當年加拿大派左d唔岩打仗既步兵營過黎防守 (評分為c級既部隊)
佢地本身諗住日本冇咁快打到黎 希望d係香港訓練新兵 點知就悲劇

拍部份囉